### AOF日志
区别于一般数据库的 WAL（Write Ahead Log）日志，AOF日志是写后日志，即Redis 是先执行命令，把数据写入内存，然后才记录日志
- 不用校验命令的正确性
- 不阻塞当前的写操作

AOF里记录的是 Redis 收到的每一条命令，这些命令是以文本形式保存的

### 可能存在的问题
- 刚执行完命令，没来急的写AOF，redis宕机，那么这个命令和相应的数据就有丢失的风险
- AOF 虽然避免了对当前命令的阻塞，但可能会给下一个操作带来阻塞风险。这是因为，AOF 日志也是在主线程中执行的，如果在把日志文件写入磁盘时，磁盘写压力大，就会导致写盘很慢，进而导致后续的操作也无法执行了

### AOF写磁盘的时机
为解决上面的问题，AOF机制给我们提供了三个选择，也就是AOF配置项 appendfsync 的三个可选值。
- Always，同步写回：每个写命令执行完，立马同步地将日志写回磁盘；
- Everysec，每秒写回：每个写命令执行完，只是先把日志写到 AOF 文件的内存缓冲区，每隔一秒把缓冲区中的内容写入磁盘；
- No，操作系统控制的写回：每个写命令执行完，只是先把日志写到 AOF 文件的内存缓冲区，由操作系统决定何时将缓冲区内容写回磁盘。

针对避免主线程阻塞和减少数据丢失问题，这三种写回策略都无法做到两全其美。我们可以根据系统对高性能和高可靠性的要求，来选择使用哪种写回策略

### AOF 重写机制
为了控制AOF文件过大带来的性能问题，redis使用了AOF重写机制

- 在重写时，Redis 根据数据库的现状创建一个新的 AOF 文件，也就是说，读取数据库中的所有键值对，然后对每一个键值对用一条命令记录它的写入
- 重写过程是由后台线程 bgrewriteaof 来完成的，这也是为了避免阻塞主线程，导致数据库性能下降
- 每次执行重写时，主线程 fork 出后台的 bgrewriteaof 子进程。此时，fork 会把主线程的内存拷贝一份给 bgrewriteaof 子进程，这里面就包含了数据库的最新数据。然后，bgrewriteaof 子进程就可以在不影响主线程的情况下，逐一把拷贝的数据写成操作，记入重写日志。
- 因为主线程未阻塞，仍然可以处理新来的操作。此时，如果有写操作，Redis 会把这个操作写到它缓冲区。这样一来，即使宕机了，这个 AOF 日志的操作仍然是齐全的，可以用于恢复
- 这个操作也会被写到重写日志的缓冲区。这样，重写日志也不会丢失最新的操作。等到拷贝数据的所有操作记录重写完成后，重写日志记录的这些最新操作也会写入新的 AOF 文件，以保证数据库最新状态的记录


    详细流程见图 4.1-AOF非阻塞重写
    
